{
    "question": "Gambar di samping adalah alat musik tradisional dari daerah....    a. Jawa\r\nb. Kalimantan\r\nc. Bali\r\nd. Sumatera\r\n63. Sistem tangga nada yang memakai 7 nada pokok adalah ....\r\na. pelog\r\nb. salendro\r\nc. diantonik\r\nd. pentatonik\r\n64. Gambar yang menceritakan sebuah peristiwa yang menunjukkan kegiatan orang atau binatang\r\ndalam suatu peristiwa disebut....\r\na. komik\r\nc. karikatur\r\nd. gambar cerita\r\nb. kartun\r\n65.\r\nGambar di samping menggunakan satu warna yaitu teknik ....\r\na, arsir\r\nb. blok\r\nc. siluet\r\nd. sapuan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>(</strong><strong>BRO/</strong><strong>SIS)</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN </strong><strong>TIDAK </strong><strong>LENGKAP </strong><strong>MOHON </strong><strong>DIKOREKSI </strong><strong>LAGI </strong><strong>DAN </strong><strong>DIBERI </strong><strong>GAMBAR </strong><strong>SAJA </strong><strong>SUPAYA </strong><strong>LEBIH </strong><strong>MUDAH </strong><strong>KITA </strong><strong>MENJAWABNYA.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-3-keragaman-budaya-indonesia-di-jawab-yah-plisss-297",
            "question": "Tuliskan 3 keragaman budaya Indonesia!\r\ndi jawab yah plisss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>1. Pakaian adat</h3><h3>2. adat istiadat</h3><h3>3. bahasa daerah</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalau salah</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Ragam Kuliner Nusantara. Hal pertama yang perlu Anda ketahui mengenai keberagaman budaya di nusantara yakni mengenai kulinernya. ...</p><p>2. Ragam Budaya Rumah Adat. ...</p><p>3. Ragam Budaya Tarian Tradisional. ...</p><p>4. Ragam Budaya Pakaian Adat.<em><u> </u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-besi-dan-tanah-dan-udara-merupakan-contoh-a-unsur-b-senyawa-688",
            "question": "1) besi dan tanah dan udara merupakan contoh    a) unsur\r\nb) senyawa \r\nc) campuran\r\nd) materi\r\n\r\n\r\n2) \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.materi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengupayakan-terwujudnya-kemaslahatan-dan-kesejahteraan-lahir-bat-353",
            "question": "Mengupayakan terwujudnya kemaslahatan dan kesejahteraan lahir bathin bagi rakyat Indonesia merupakan upaya jam\u2019iyah Nu dibidang \u2026.    a\r\nSosial\r\n\r\nb\r\nPolitik\r\n\r\nc\r\nAgama\r\n\r\nd\r\nPendidika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p>agama</p><p>kalau salah maaf ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akibat-jika-hak-tidak-diterima-akan-timbul-897",
            "question": "Akibat jika hak tidak diterima akan timbul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permasalahan antar satu individu dengan yg bersangkutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Akan timbul perselisihan dan permasalahan antar individu</p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membant</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macan-macan-sunber-energy-panas-adalah-813",
            "question": "Macan macan sunber energy panas adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sumber energi matahari</p><p>2.sumber energi panas listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. sinar matahari / eneri surya</p><p>2. panas bumi / energi uap</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-manfaat-keragaman-kegemaran-dalam-satu-keluarga-755",
            "question": "Tuliskan manfaat keragaman kegemaran dalam satu keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>terciptanya hidup rukun</li><li>adanya ikatan batin</li><li>munculnya sifat toleransi</li><li>adanya sifat empati</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Empat manfaat keragaman kegemaran yang ada dalam keluarga:,</p><p>1,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>t</em><em>i</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>i</em><em>s</em><em>t</em><em>i</em><em>k</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>s</em><em>e</em><em>o</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em></p><p>2,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>i</em><em>k</em><em>a</em><em>p</em><em> </em><em>t</em><em>o</em><em>l</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em>s</em><em>i</em><em> </em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>3,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>h</em><em>a</em><em>r</em><em>g</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em>i</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>4,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>i</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>k</em><em>a</em><em>p</em><em>i</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>t</em><em>u</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>l</em><em>a</em><em>i</em><em>n</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>l</em><em>u</em><em>i</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>5,<em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>p</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em>i</em><em> </em><em>h</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>e</em><em>g</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>b</em><em>a</em><em>r</em><em>u</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>K</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>a</em><em>d</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>b</em><em>u</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>m</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>a</em><em>j</em><em>e</em><em>m</em><em>u</em><em>k</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>i</em><em>p</em><em>u</em><em>t</em><em>i</em><em> </em><em>s</em><em>u</em><em>k</em><em>u</em><em> </em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>s</em><em>a</em><em>,</em><em>r</em><em>a</em><em>s</em><em>,</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>,</em><em>i</em><em>d</em><em>e</em><em>l</em><em>o</em><em>g</em><em>i</em><em>.</em><em>k</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em> </em><em> </em><em>b</em><em>i</em><em>s</em><em>a</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>d</em><em>i</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>r</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>b</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>p</em><em>a</em><em> </em><em>f</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>o</em><em>r</em><em>,</em><em>y</em><em>a</em><em>i</em><em>t</em><em>u</em><em>:</em><em>,</em></p><p><em>~</em><em>l</em><em>i</em><em>n</em><em>g</em><em>k</em><em>u</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>n</em><em> </em></p><p><em>~</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>e</em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>c</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p><em>~</em><em>k</em><em>e</em><em>h</em><em>i</em><em>d</em><em>u</em><em>p</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em></p><p><em>~</em><em>f</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>o</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>h</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-andi-merupakan-keturunan-bugis-sedangkan-aso-keturunan-makass-120",
            "question": "3. Andi merupakan keturunan bugis, sedangkan Aso keturunan Makassar, sementara Linlin    keturunan Toraja. Mereka sering bermain bersama, tidak ada kekakuan di antara mereka\r\nmeski berbeda suku. Hal tersebut bisa tercipta karena adanya sikap saling ....\r\nA. mandiri\r\nC. menghargai\r\nB. percaya diri\r\nD. mengasihi\r\n4. Ali adalah seorang muslim yang taat. Ia memiliki teman bernama Musa yang beragama\r\nKristen. Mereka sering bermain bersama, terkadang saat mereka bermain, Ali meminta izin\r\nuntuk melaksanakan salat yang merupakan perintah agamanya. Sikap Musa sebaiknya\r\nA. melarang\r\nC. mengizinkan\r\nB. tidak peduli\r\nD. biasa saja\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3. C, menghargai</p><p>4. C. mengizinkan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-566",
            "question": "secara geologi wilayah nusantara merupakan pertemuan antara tiga hal berikut ini yang bukan merupakan tiga lempeng tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lempeng Antartika</p><p>Lempeng Africa</p><p>Lempeng Amrik selatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-contoh-kegiatan-yang-bermanfaat-dalam-menggunakan-e-203",
            "question": "Sebutkan tiga contoh kegiatan yang bermanfaat dalam menggunakan energi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menjemur pakaian di bawah sinar matahari,memasak menggunakan kayu ,dan mematikan  alat elektronik saat tidak digunakan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1)  Mematikan peralatan elektronik jika tidak digunakan</p><p>2)  Menggunakan transportasi umum untuk menghemat bahan bakar</p><p>3)  Melakukan penelitian/ eksperimen sebanyak mungkin untuk mengembangkan penemuan energi alternatif</p><p>4)  Menggunakan lampu hemat energi</p><p>5)  Menghemat penggunaan air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>semoga</u></em><em><u> </u></em><em><u>bisa</u></em><em><u> </u></em><em><u>membantu</u></em></p><p><strong><em>follow</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>branly</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ku</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>donk</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-suku-budaya-dan-menjadikan-negara-indonesia-memiliki-ba-843",
            "question": "Perbedaan suku budaya dan menjadikan negara Indonesia memiliki banyak keberagaman dalam hal..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia akan memiliki beberapa hal berikut, seperti. </p><p></p><p>Agama, Suku, Ras, makanan, kebiasaan, bahasa, tradisi, keunikan, keindahan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}